科學家以核廢料製造鑽石電池，能持續供電一萬年

布里斯托大學一項研究成功一箭雙鵰，解決 21 世紀人類面對的兩項大難題。大學的物料科學家，成功利用核電廠的放射性廢料製造出一個能發電的人工鑽石電池，有望能同時解決核廢料及能源問題。

核廢料

傳統核電廠透過一種名為核分裂的過程，將放射性的鈾原子分裂，然後利用原子分裂時產生的熱力，煮沸清水利用水蒸氣推動渦輪發電。

這個過程最大的缺點是它所製造的危險核廢料。目前，我們必需把這些放射性廢物安全地儲藏，直至它完全失去放射性為止。但鑑於廢料長達 5,730 年的半衰期，過程非常漫長。

鑽石電池

但布里斯托大學卻發現了一個方法，能將放射性石墨加熱，將放射性的碳-14釋放出來，然後以高溫低壓的方式處理碳-14，將其變成一顆人造鑽石。

科學家發現，當這些人造鑽石靠近輻射場時，會產生少量的電流。隨後，研究員將這些鑽石電池封閉在另一顆非放射性鑽石內，防止輻射外洩，並加強鑽石內的輻射，令電池能夠產生更多電力，達幾乎百分之百的效率。

這些鑽石核電池壽命極長，預計於 7746 年才會耗用一半的電力。因此，科學家相信這些電池於「無法充電或更換傳統電池的情況」中，是一個完美的解決方法。

未來的飛機、衛星甚至太空船，都有機會利用這種電池增加它們的飛航時間。起搏器或人工胰臟等醫療裝置亦可以變得更可靠，無需憂慮電池短缺的問題 ，令病人可以更放心地生活。

這科技同時也是一個有效地處理核廢料的方法，幫助解決全球多達 240,000 噸的核廢料帶來的種種問題。

這個發現於上週五於布里斯托大學的網站公佈後，引來科學界熱烈的討論。但目前仍有多個問題有待解答，例如每一個電池能產生多少電力，消耗多少核廢料等等。這些問題有望於論文正式發表時一一解答。

參考資料：

Cabot Institute, ‘Diamond-age’ of power generation as nuclear batteries developed, University of Bristol, 2016

永動機。

好快佢會被消失了

一係失蹤一係意外死

核能電話

無法量產

因為每次呢啲新聞都比啲文科弱智記者誇大百倍

太陽爐

R.i.p.

英國研究

好撚正

Iron man心口粒電

你啲野學iron man秘密做就好啦
咁公開會俾人買起架

個漫畫叫Saturday Morning Breakfast Cereal，係好撚正

呢d 新聞通常講d 野 幾十年後先出現

布里斯托大學係英格蘭布里斯托的大學
即係英國研究

係，University of Bristol

好快會比石油佬暗殺

等睇比石油佬買起成個project連專利，賣得賣過石油

好快比人暗殺
應該攞左專利上左市先大力宣傳，唔係而家講，分分鐘聽日就冇命

屌你有ref以為係揾唔到個份paper點知係source個 press release